---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۷۲
---
# غزل شمارهٔ ۱۷۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>نگارینا به صحرا رو، که بستان حله می‌پوشد </p></div>
<div class="m2"><p>به شادی ارغوان با گل شراب لعل می‌نوشد </p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به گل بلبل همی گوید که نرگس می‌کند شوخی </p></div>
<div class="m2"><p>مگر نرگس نمی‌داند که خون لاله می‌جوشد؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>زبانم می‌دهد سوسن که گرد عشق کمتر گرد </p></div>
<div class="m2"><p>مگر سوسن نمی‌داند که عاشق پند ننیوشد؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>نثار باغ را گردون، به دامن در همی بخشد </p></div>
<div class="m2"><p>گل اندر کله زمرد ز خجلت رخ همی پوشد </p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>مرو زنهار در بستان که گر خاری به نادانی </p></div>
<div class="m2"><p>سر انگشت تو بخراشد دلم در سینه بخروشد </p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>نگارا، گر چنین زیبا میان باغ بخرامی </p></div>
<div class="m2"><p>کلاهت لاله برگیرد، قبایت سرو در پوشد </p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>وگر سلمان میان باغ، بوی زلف تو یابد </p></div>
<div class="m2"><p>به دل مهرت خرد، حالی به صد جان باز نفروشد </p></div></div>